
\documentclass[11pt,a4paper,sans,spanish]{moderncv}        % possible options include font size ('10pt', '11pt' and '12pt'), paper size ('a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' and 'landscape') and font family ('sans' and 'roman')
% moderncv themes
\moderncvstyle{classic}                             % style options are 'casual' (default), 'classic', 'banking', 'oldstyle' and 'fancy'
\moderncvcolor{blue}                               % color options 'black', 'blue' (default), 'burgundy', 'green', 'grey', 'orange', 'purple' and 'red'
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}         % to set the default font; use '\sfdefault' for the default sans serif font, '\rmdefault' for the default roman one, or any tex font name
%\nopagenumbers{}                                  % uncomment to suppress automatic page numbering for CVs longer than one page

% character encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}  
\usepackage{fontspec}
\usepackage{fontawesome}
\setromanfont[
BoldFont=Calluna-Bold.otf,
ItalicFont=Calluna-It.otf,
BoldItalicFont=Calluna-BoldIt.otf,
]{Calluna-Regular.otf}
\setsansfont[
BoldFont=CallunaSans-Bold.otf,
ItalicFont=CallunaSans-Italic.otf,
BoldItalicFont=CallunaSans-BoldItalic.otf
]{CallunaSans-Regular.otf}
\usepackage{natbib}
\usepackage[scale=0.75]{geometry}
\newcommand{\noun}[1]{\textsc{#1}}
% personal data
\name{\textsc{Víctor}}{\textsc{Andrade}}
\title{Curriculum Vitae}                               % optional, remove / comment the line if not wanted
\address{}{Santiago}{Chile}% optional, remove / comment the line if not wanted; the "postcode city" and "country" arguments can be omitted or provided empty
%\phone[mobile]{+56~982400995}                   % optional, remove / comment the line if not wanted; the optional "type" of the phone can be "mobile" (default), "fixed" or "fax"
%\phone[fixed]{+56~229798555}
\email{contacto@victorandrade.cl}                               % optional, remove / comment the line if not wanted
% \homepage{www.victorandrade.cl}                         % 

\makeatletter\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}\makeatother

\begin{document}
%\begin{CJK*}{UTF8}{gbsn}                          % to typeset your resume in Chinese using CJK
%-----       resume       ---------------------------------------------------------
\makecvtitle

\section{\noun{Áreas de Interés}}

Regulación financiera, Derecho del consumo, contratos de tecnología, protección de datos personales,
riesgos cibernéticos, medios de pago e innovación financiera (FinTech), economía del comportamiento aplicada al análisis económico del derecho (\emph{behavioral law and economics}).


\section{\noun{Información Académica}}


\cvlistitem{Título de Abogado otorgado por la Excelentísima Corte Suprema (2015).}


\cvlistitem{Licenciatura en Ciencias Jurídicas y Sociales - Universidad de Chile - aprobada con distinción
máxima (2015).}


\cvlistitem{Memoria de Grado: ``Derecho del Consumo. \emph{´Un breve relato sobre sus fundamentos teóricos, desarrollos y nuevas tendencias}´''.
Aprobada con nota 6,5. Profesora Guía: Nicole Nehme Zalaquett. Disponible
en internet en \href{http://www.derechodelconsumo.cl/tesis}{www.derechodelconsumo.cl/tesis}.}


\section{\noun{Cursos de Postgrado}}


\cventry{Verano 2016}{University of Chicago Law School}{}{}{}{Coase Sandor Institute for Law and Economics - \emph{Summer Institute in Law and Economics}}
\cventry{2018}{Pontificia Universidad Católica de Chile}{}{}{}{Facultad de Matemática - Diplomado en DataScience}


\section{\noun{Premios}}


\cventry{2013}{Primer Lugar en concurso de ponencias III Congreso de Derecho Civil}{}{Escuela de Derecho - Universidad de Chile}{Chile}{}

\section{\noun{Experiencia Laboral}}


\cventry{2010 - 2013 | 2014 - 2015}{Sateler Depolo Diemoz Abogados (actual \emph{Kennedys Law Chile})}{}{}{}{ Abogado Asociado. Mi trabajo estuvo especialmente enfocado en proveer servicios legales a \emph{retailers}, emisores de tarjetas de crédito no bancarias, compañías de seguros y empresas de tecnología financiera en asuntos relativos a protección al consumidor, regulación financiera y protección de datos personales.}

\cventry{Octubre 2015 - Abril 2017}{Superintendencia de Bancos e Instituciones Financieras (SBIF)}{}{}{}{Abogado en Dirección Jurídica - Unidad de Cooperativas y Entidades No Bancarias. Como parte de mi trabajo fuí designado a la unidad dedicada a la regulación de emisores y operadores de tarjetas de pago (débito, crédito y prepago) cooperativas de ahorro y crédito, SAG relacionadas a sistemas de pago, y otras instituciones financieras no bancarias (NBFIs). Asimismo, tuve una participación activa en la revisión de las normativas de externalización de servicios, incidentes operacionales y continuidad de negocios (RAN 20-7, 20-8 y 20-9) y en el Grupo de Trabajo Interdisciplinario de Medios de Pago, y la Mesa Interministerial de Ciberseguridad}

\cventry{Abril 2017 - \emph{Presente}}{FerradaNehme Abogados}{}{}{}{Abogado Asociado adscrito a los grupos de Regulación Económica, Derecho del Consumo, y Tecnología, Medios y Telecomunicaciones (TMT).}

\section{\noun{Investigación}}


\cventry{2009 - 2010}{Observatorio Fucatel}{}{}{}{ Co-investigador en proyecto de análisis del marco jurídico para la introducción de la TDT para el Ministerio Secretaria General
de Gobierno (SEGEGOB). Título de informe final: \emph{Gestión de espectro radioeléctrico, mercado secundario y liberalización asignativa.}}


\cventry{Otoño 2010 - Verano 2012}{Departamento de Ingeniería Industrial - Universidad de Chile}{}{}{}{ Investigador en el proyecto titulado \emph{ ``Web mining and privacy concerns''.}}


\cventry{Primavera 2014}{Centro Regulación y Competencia Universidad de Chile (RegCom)}{}{}{}{ Investigador externo en análisis comparado de normativa de protección al consumidor.}


\section{\noun{Docencia}}


\cventry{Septiembre 2010}{Subsecretaria de Telecomunicaciones}{}{}{}{ Ayudante en curso de capacitación “Regulación Económica aplicada al Mercado de las Telecomunicaciones''.}


\cventry{2010 - 2011}{Facultad de Derecho Universidad de Chile}{}{}{}{ Ayudante de cátedra de Derecho Económico, profesores Joaquín Morales G. y Boris Santander C.}


\cventry{Otoño 2014 | Otoño 2015}{Facultad de Derecho Universidad Adolfo Ibañez}{}{}{}{ Ayudante en curso ``Derecho del Consumo'' del programa de Magíster en Derecho Privado.}


\renewcommand{\refname}{\textsc{Publicaciones y Conferencias}}
\nocite{*}
\bibliographystyle{uchile1url3}
\bibliography{publications}                        

\section{\noun{Afiliaciones}}

\cvlistitem{IACL (\emph{International Association of Consumer Law})}
\cvlistitem{IAPP (\emph{International Association of Privacy Professionals})}

\section{\noun{Habilidades Técnicas}}

\cvitemwithcomment{Idiomas}{Español (nativo), Inglés (avanzado)}{}
\cvitemwithcomment{Conocimientos Informáticos}{Ms. Office Apps (avanzado), \LaTeX (intermedio), R (intermedio)}{}
\end{document}
